---
title: Отчёт об ошибке
permalink: /bugs
layout: default
# SEO
image: img/konqi/bugs.png
description: ! 'Если вы нашли проблему в одной из программ KDE, пожалуйста, сообщите о ней разработчикам, чтобы её можно было исправить!'
---

# Составление отчёта об ошибке

Неважно, являетесь ли вы тестировщиком или просто пользователем KDE, вы можете столкнуться с ошибками («багами»). Для свзи с разработчиками можно использовать рассылку или IRC, но лучше всего написать о проблемах в [систему учёта ошибок](bugs.kde.org).

KDE использует систему Bugzilla.
* [Что такое Bugzilla?](https://ru.wikipedia.org/wiki/Bugzilla)
* [Описание Bugzilla](http://lib.custis.ru/Bugzilla)
* [Официальный сайт проекта](https://www.bugzilla.org)

## 1) Регистрация на Bugzilla
Итак, первое, что надо сделать — зарегистрироваться.
Зарегистрировавшись, заходим на [bugs.kde.org](https://bugs.kde.org), вводим логин и пароль. Для создания сообщения о новом баге нажимаем на «New» и выбираем продукт KDE, в котором нашли ошибку. Это может быть, к примеру, Plasma Shell (виджеты, уведомления) или Dolphin. Если вы хотите сообщить об ошибке в переводе, выберите раздел [i18n/ru](https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?product=i18n&component=ru).

## 2) Написали ли об ошибке до вас?
Возможно, разработчикам уже известно об этой ошибке. Потратьте пару минут над списком багов для выбранного продукта: пробегитесь по списку и попробуйте найти описание, которое подходит к «вашему» багу.

## 3) Предоставьте информацию
Информация об ошибке заполняется в соответствии с названиями полей: Product, Component, Application Version, Software Distribution Method (ваш дистрибутив GNU/Linux или другой источник, например, порт BSD) и т.д.

В **Summary** надо кратко сформулировать суть проблемы.

В **Details** — подробное описание бага: когда вы впервые его заметили, что именно происходит, какие последствия и т.д.

**Reproducibility** и **Steps to Reproduce** — можете ли вы воспроизвести баг, и если да, то как. Лучше всего описать пошагово.

В **Actual Results** и **Expected Results** стоит написать, какое поведение компонента сейчас и какое поведение вы от него ожидаете. Это относится не только к ошибкам, но и к пожеланиям.

Не забывайте, что отвечать будут разработчики. Старайтесь писать по-английски правильно. Если вы плохо владеете английским и переводите с русского с помощью переводчика, старайтесь всё же перепроверить текст. Будьте вежливы.

В **Attachments** вы можете прикрепить файлы журналов или снимок экрана.

## 4) Отправьте отчёт
Пожалуй, самый ответственный шаг: нужно нажать на кнопку «Submit Bug». После того, как вы сообщили о баге, мэйнтейнер или разработчик, отвечающий за этот компонент, будет оповещён. Обо всех изменениях (ответах) вы узнаете по электронной почте.


**Инструкция на английском языке:** <https://community.kde.org/Get_Involved/Bug_Reporting>
